25,2 миллиарда рублей выделят из регионального бюджета на предоставление пособий, выплат и льготы семьям, имеющим детей

В 2019-2024 годах в Подмосковье на предоставление социальных пособий на ребенка из областного бюджета выделят 25,2 миллиарда рублей, сообщает Министерство экономики и финансов Московской области. 
 
В регионе с 1 января 2019 года по 31 декабря 2024 года реализуется региональный проект «Финансовая поддержка семей при рождении детей». 
 
В рамках проекта на ежемесячные выплаты в связи с рождением или усыновлением первого ребенка за шесть лет выделят 3,8 миллиарда рублей из федерального бюджета. На повышение доступности экстракорпорального оплодотворения семьям, страдающим бесплодием, за счет средств базовой программы ОМС выделят более 4,4 миллиарда рублей из регионального бюджета. 
 
На предоставление социальных пособий на ребенка в рамках регпроекта за шесть лет из бюджета Подмосковья направят 25,2 миллиарда рублей. На выплаты регионального материнского капитала направят 7,2 миллиарда рублей. 
 
На социальную поддержку многодетным семьям по оплате коммунальных услуг выделят 8,8 миллиарда рублей, а на частичную компенсацию стоимости питания обучающимся из многодетных семей – около 8 миллиардов рублей. 
 
На обеспечение бесплатными путевками в оздоровительные лагеря подмосковных детей-инвалидов и детей, находящихся в сложной жизненной ситуации, за шесть лет направят 3,2 миллиарда рублей. На полную или частичную компенсацию оплаты стоимости путевок для детей из многодетных семей или детей-инвалидов – 897 миллионов рублей.      Победители конкурса «Наука Подмосковья» были награждены сертификатами

На Московском салоне образования объявлены победители конкурса «Наука Подмосковья», сертификатами отметили 20 коллективов, об этом сообщили в пресс-службе первого заместителя председателя правительства Московской области – министра образования Московской области Ольги Забраловой. 
 
«В рамках работы Московского международного салона образования прошел семинар, на котором были подведены промежуточные итоги реализации проекта «Наука Подмосковья», а также награждены лучшие его участники. Всего в рамках этого проекта было подано более четырех тысяч заявок, из которых эксперты отобрали около одной тысячи. Сегодня сертификатами были отмечены 20 коллективов», – рассказала Забралова. 
 
Первый зампред областного правительства уточнила, что «Наука Подмосковья» – новый проект для Московской области, направленный на повышение качества дополнительного образования в регионе, а также выявление и раскрытие талантов в сфере науки и технологий. 
 
«Очень важно, чтобы дети имели возможность получать качественное дополнительное образование по самым современным стандартам. Сертификат «Наука Подмосковья» – это своеобразный знак качества, он будет присваиваться только лучшим коллективам или школьным кружкам. Критериями оценки станут, в первую очередь, результаты работы, количество учащихся, занявших призовые места на различных конкурсах, а также информационная открытость объединений», – отметила Забралова. 
 
В материале говорится, что Подмосковье стало пилотным регионом, в котором совместно с Кружковым движением Национальной технологической инициативы создается региональная экосистема формирования технологических лидеров. В рамках этого проекта к развитию кружкового движения в Московской области будут привлечены органы власти, бизнес, вузы и общественные объединения, чтобы создать все необходимые условия для развития поколения российских инженеров-изобретателей и технологических предпринимателей. Девятого апреля прошли всероссийские проверочные работы

Ученики более чем двух тысяч школ написали девятого апреля всероссийские проверочные работы, об этом сообщили в пресс-службе первого заместителя председателя правительства Московской области - министра образования Московской области Ольги Забраловой. 
 
«Подмосковные школьники продолжают участие во всероссийских проверочных работах. Девятого апреля обучающиеся более чем из двух тысяч школ написали ВПР по географии для шестого класса, по русскому языку для седьмого класса и по физике для одиннадцатого класса», - рассказала Забралова. 
 
По словам первого зампреда областного правительства, проверочная работа для шестых классов прошла в штатном режиме. Каждый вариант работы состоял из 10 заданий. 
 
«Ребята смогли проверить свое умение работать с разными источниками географической информации: картами, графиками, фотографиями. На написание работы отводилось 60 минут. Обучающимся седьмых классов было предложено выполнить 14 заданий базового уровня в течение 90 минут. Работа была направлена не только на проверку знаний орфографии и пунктуации русского языка, но и уровня владения устной речью», - отметила Забралова. 
 
Она также добавила, что одиннадцатиклассники выполняли 18 заданий базового уровня по физике. Школьники смогли проверить свои знания по механике, электродинамике, квантовой и молекулярной физике. Работа была рассчитана на 90 минут. 
 
«Эти работы являются тренировкой. Результаты могут помочь учителям и ребятами увидеть свои «слабые места» в освоении предмета и устранить их», - резюмировала Забралова. Электросталец Павел Панчук создал летающую модель ракеты «Союз-5»  Успейте подключить цифровое телевидение до 15 апреля  На площадке Московского международного салона образования Подмосковье делает акцент на профориентацию 

Московская область представила свою экспозицию на площадке Московского международного салона образования, об этом сообщили в пресс-службе первого заместителя председателя правительства Московской области - министра образования Московской области Ольги Забраловой. 
 
«Наш регион ежегодно активно участвует в работе салона образования, мы стараемся привносить новые, интересные мероприятия для гостей салона. На подмосковном стенде ежечасно организованы интерактивные мероприятия для педагогов, детей и всех, кто интересуется сферой образования. В этом году большое внимание мы уделили профобразованию, например, на стенде можно будет увидеть, как работает и развивается в регионе система «Цифровой колледж». Кванториумы и изобретариумы также представят свои разработки. Кроме того, мы расскажем о результатах проекта «Путевка в жизнь», в рамках которого школьники с восьмого класса могут овладеть различными профессиями», - рассказала Забралова. 
 
Одна добавила, что на площадке Подмосковья пройдут мастер-классы для директоров школ, руководителей и учителей, и каждый найдет для себя что-то интересное. 
 
ММСО – это открытый форум и самая масштабная в России выставка новых образовательных технологий и инновационных проектов. Салон является платформой для развития диалога образовательного и экспертного сообществ, государственных институтов и бизнеса по актуальным вопросам системы образования. 
 
В работе форума участвуют ведущие российские и международные образовательные, научные организации, представители федеральных, региональных министерств и ведомств, эксперты, учащиеся, родители. В этом году он продлится с 10 по 13 апреля. Праздничную программу ко Дню космонавтики подготовили 48 подмосковных парков

К праздничным мероприятиям в честь Дня Космонавтики подготовили 48 парков Московской области, об этом сообщили в пресс-службе Министерства благоустройства Московской области. 
 
«Праздничную программу в честь Дня космонавтики подготовили 48 парков Подмосковья. Мероприятия, мастер-классы, лекции и конкурсы в зонах отдыха пройдут с 12 по 14 апреля», - сообщил министр благоустройства Московской области Михаил Хайкин. 
 
В пресс-релизе говорится, что в Парковом комплексе городского округа Клин пройдет квест, посвященный Дню космонавтики «В поисках планеты». В Одинцовском парке культуры и отдыха будут организованы «космические выходные», в рамках которых пройдут флешмобы, мастер-классы, квест. В Серпухове в парке «Принарский» будет организован квест «Звездный путь», праздничное угощение и анимация для детей. 
 
В Дмитрове в Парке «Березовая Роща» запланирован исторический квест, приуроченный ко Дню космонавтики. В Рузе в парке «городок» состоится конкурс рисунков на асфальте. В Истре организован конкурс детских рисунков «Этот удивительный космос». 
 
«В космической столице городе Королеве в Центральном городском парке, МБУК ЦДК имени М.И. Калинина, 12 апреля состоится возложение цветов к памятнику С.П. Королева и Ю.А. Гагарина, концертная программа Королевского духового оркестра», - говорится в материале.   В регионе завершается досрочный период сдачи ЕГЭ

В Московской области завершается досрочная сдача ЕГЭ, в резервный день школьники прошли экзамены по иностранным языкам, биологии, литературе, обществознанию и физике, говорится в сообщении пресс-службы первого заместителя председателя правительства Московской области – министра образования региона Ольги Забраловой. 
 
«В Подмосковье прошел резервный день сдачи единого госэкзамена по иностранным языкам, биологии, литературе, обществознанию и физике. В испытаниях приняли участие свыше 50 человек. Уже 10 апреля завершится досрочный период сдачи ЕГЭ – будет организован последний резервный день для сдачи русского языка и математики», – отметила Забралова. 
 
По ее словам, за ходом проведения экзаменов накануне следили шесть общественных наблюдателей, в том числе четыре представителя Российского союза молодежи, кроме того, пять наблюдателей следили в режиме онлайн из ситуационного центра Московской области. 
 
«Экзамены прошли в двух пунктах проведения: в Химках и Одинцове. Все помещения были оборудованы в соответствии с установленными требованиями. За все время проведения экзаменов в регионе не было обнаружено никаких нарушений, ребята сдавали экзамены в штатном режиме. Всего по итогу периода сдачи мы ожидаем участие порядка 1,5 тысяч выпускников. Впереди – основной период сдачи, желаю всем ребятам удачи», – резюмировала Забралова. Голосование на «Доброделе» по переводу из коммерческого тарифа в социальный

На портале «Добродел» по 21 апреля пройдет голосование по переводу маршрутов общественного транспорта из нерегулируемых тарифов в регулируемые с предоставлением льгот для отдельных категорий граждан, говорится в сообщении пресс-службы Министерства транспорта и дорожной инфраструктуры Подмосковья. 
 
На голосование выставлены 76 коммерческих маршрутов в 26 муниципальных образованиях. Маршруты, которые получат максимальную поддержку жителей, планируются к переводу в социальные в первую очередь. 
 
«Существующая маршрутная сеть пассажирских перевозок, созданная много лет назад, уже не соответствует современным требованиям жителей. В этом году губернатор дал поручение начать системную работу по модернизации существующей маршрутной сети», - сказал министр транспорта и дорожной инфраструктуры региона Алексей Гержик. 
 
По его словам, в каждой администрации были созданы рабочие группы с участием жителей, задачей которых являлась подготовка обоснованных предложений по улучшению транспортного обслуживания с предложениями по организации новых маршрутов, изменению параметров обслуживания существующих, в том числе перевод маршрутов общественного транспорта с коммерческих тарифов на регулируемые с предоставлением льгот. 
 
«В настоящее время маршруты, представленные на голосование, работают по нерегулируемым тарифам, цену за проезд на маршруте определяет перевозчик, исходя из затрат. Маршруты, которые получат наибольшую поддержку жителей, планируется перевести на работу по регулируемым тарифам с предоставлением льгот для отдельных категорий граждан», - добавил Гержик. 
 
На «Доброделе» представлены предложения рабочих групп по переводу маршрутов в городских округах Одинцовский, Балашиха, Богородский, Власиха, Дзержинский, Долгопрудный, Домодедово, Истра, Королев, Котельники, Красногорск, Краснознаменск, Клин, Лобня, Орехово-Зуевский, Люберцы, Мытищи, Наро-Фоминский, Пущино, Реутов, Сергиево-Посадский, Серпухов, Ступино, Шатура, Щелково, Фрязино, а также Ленинском, Пушкинском и Раменском районах. 
 
Для участия необходимо перейти на портал «Добродел», на карте выбрать свой муниципалитет и выбрать маршрут. В голосовании могут принимать участие зарегистрированные пользователи на портале госуслуг или прошедшие упрощенную форму регистрации. Каждый житель может отдать свой голос только за один маршрут, а также оставить комментарии.   25 апреля в регионе начнется прием работ на участие в конкурсе любительской и профессиональной фотографии

Министерство сельского хозяйства и продовольствия Московской области объявляет об открытии 25 апреля конкурса любительской и профессиональной фотографии «АГРО-ФОТО», сообщает пресс-служба областного ведомства. 
«Фотовыставка «Агро-фото-2019», где будут представлены фотоработы участников, пройдет в рамках праздника “День поля Московской области – 2019”», - говорится в сообщении. 
 
Фестиваль агротехнологий «День поля Московской области – 2019» состоится 17 июля на территории Дмитровского городского округа Московской области, вблизи деревни Карпово. 
 
Конкурс «Агро-Фото – 2019» пройдет в трех номинациях: 
«Работник сельского хозяйства»: портреты людей, занятых в сельском хозяйстве; 
«Животноводство»: изображения сельскохозяйственных животных; 
«Результат сельхозтруда»: урожай овощей, вспаханное поле, колосящаяся рожь, надои молока и т.д. 
 
В пресс-службе уточнили, что цель проекта - показать развитие сельского хозяйства в Московской области. 
 
Сроки проведения фотоконкурса: 
С 25 апреля по 31 май 2019 года – период приема фоторабот. 
С 3 июня по 1 июля 2019 года – проведение онлайн голосования. 
17 июля 2019 года – подведение итогов конкурса и награждение победителей. 
 
Награждение участников конкурса пройдет на сцене фестиваля агротехнологий «День поля Московской области – 2019», которое состоится 17 июля 2019 на территории Дмитровского городского округа Московской области, вблизи деревни Карпово. 
 
«С более подробной информацией о конкурсе можно ознакомиться на сайте», - заключается в материале. Благодаря оперативной работе инспекторов Госадмтехнадзора Подмосковья за неделю в порядок было приведено 764 объекта

Благодаря действиям инспекторов Госадмтехнадзора Московской области в регионе приведено в порядок 764 объекта за минувшую неделю, сообщает пресс-служба регионального ведомства. 
 
«В том числе устранено 105 нарушений на дорогах и внутридворовых проездах, ликвидировано 34 подтопления территорий, приведены в порядок 78 контейнерных площадок. Также убрана территория и подходы к 12 мемориальным объектам, восстановлено освещение на пяти пешеходных зонах, пяти улицах и трех дворовых территориях», - рассказал начальник Госадмтехнадзора Московской области Олег Баженов. 
 
Он добавил, что, заботясь о безопасности детского отдыха, инспекторы особое внимание уделяют состоянию детской игровой инфраструктуры Подмосковья. За неделю с помощью сотрудников ведомства были устранены нарушения на 65 детских площадках. 
 
«Было пресечено 14 нарушений тишины и покоя граждан, ликвидировано 115 единиц рекламного мусора, приведено в порядок 16 мест проведения земляных работ, 32 ограждения вдоль дорог», - уточнил Баженов. 
 
В пресс-службе подчеркнули, что Госадмтехнадзор следит за состоянием пешеходных зон, общественных пространств, подходов и территорий около социальных объектов.     В Подмосковье ожидается реновация фельдшерско-акушерских пунктов

В Московской области в следующем году планируют начать реализацию программы реновации фельдшерско-акушерских пунктов, сообщил в пятницу на коллегии министр здравоохранения Московской области Дмитрий Матвеев. 
 
«Со следующего года в рамках нацпроектов будет программа реновации ФАПов, где старые ветхие здания ФАПов будут заменяться на новые», – сказал Матвеев. 
 
Кроме того, в ближайшие пять лет в Подмосковье планируют создать дополнительно 70 фельдшерско-акушерских пунктов, сейчас в регионе уже работают 500 ФАПов. 
 
Ранее в послании Федеральному собранию президент РФ Владимир Путин обратил внимание, что все жители, в том числе удаленных сел и деревень, должны получить доступ к медпомощи. В ЦУР с момента его создания поступило около 288 тысяч обращений, касающихся содержания территорий

С начала создания Центра управления регионом туда поступило около 288 тысяч обращений, касающихся нарушений чистоты, порядка и благоустройства Московской области, сообщает пресс-служба Госадмтехнадзора Подмосковья. 
 
«ЦУР начал работать с декабря 2018 года. По тематике Госадмтехнадзора Московской области за это время в ЦУР поступило около 77 тысяч обращений, что составляет 26,8% от общего количества. Большая часть – это уборка снега и наледи, уборка внутридворовых территорий от мусора и неисправности в освещении территорий. Все эти обращения были отработаны в срок», - сообщается в материале. 
 
 «У каждого сезона – свои нарушения. Если зимой жаловались на уборку снега, то сейчас - на подтопления и обнажающиеся после схода снега неисправности детской игровой инфраструктуры и уборку территории», - рассказал начальник Госадмтехнадзора Московской области Олег Баженов. 
 
В пресс-службе напомнили, что Центр управления регионом создан в соответствии с указом президента и открыт 29 декабря 2018 года. Благодаря новым техническим решениям, внедренным в Доме правительства Московской области, 80 сотрудников из 24 отраслевых Министерств и ведомств могут в круглосуточном режиме отслеживать общую социально-экономическую ситуацию в регионе и оперативно решать поступающие жалобы от жителей. 
 
Информацию сотрудники центра получают, в частности, от портала «Добродел», системы «Инцидент», горячих линий губернатора, профильных ведомств, муниципалитетов, которые, в свою очередь распределяются на одиннадцать профильных блоков – здравоохранение, образование, соцзащита, транспорт и дороги, экология, ЖКХ, строительство, нацпроекты, торги, безопасность, госуслуги, СМИ и соцсети. По данным социальных опросов 61% жителей удовлетворены системой здравоохранения региона

Более половины жителей Московской области удовлетворены системой здравоохранения региона, недовольство жителей вызывает в большинстве случаев доступность медицинской помощи, сообщил в пятницу на коллегии министр здравоохранения Подмосковья Дмитрий Матвеев. 
 
«По данным социальных опросов, удовлетворенность населения Московской области системой здравоохранения до 61%, 38% остаются неудовлетворенными оказанием медицинской помощью. Показатель, с одной стороны, не плохой», – сказал Матвеев. 
 
Он рассказал, что чаще всего жители недовольны доступностью медицинской помощи, на втором месте – лекарственное обеспечение, третье место занимают жалобы на скорую помощь. 
 
В этом году в Подмосковье планируется ввести в эксплуатацию более 30 объектов здравоохранения, в частности, в Химках в скором времени появится детская поликлиника на 200 посещений в смену. А с 2020 года в Московской области планируют начать реализацию программы реновации фельдшерско-акушерских пунктов.     В Подмосковье собираются модернизировать единую сеть лабораторий по проверке качества продуктов

В Подмосковье планируют модернизировать единую лабораторную сеть, которая будет интегрирована в единое информационное пространство, в лабораториях, в том числе, будут проверять качество продуктов, произведенных в регионе, сообщил министр сельского хозяйства и продовольствия Московской области Андрей Разин. 
 
В лабораториях будут проводить пищевой мониторинг, мониторинг особо опасных инфекционных заболеваний животных, генетические, клинические исследования, исследование продуктов на фальсификацию. 
 
«Мы <…> (модернизируем – ред.) единую лабораторную сеть по системе - референтный центр, городская клиника и пункты приема проб непосредственно на территориях. Вся эта сеть будет создана и интегрирована в единое информационное пространство. Предоставление данных о проведенных анализах в режиме онлайн не только доктору, который принимает решение о проведении дальнейшей деятельности, но и контролирующему органу, в том числе Министерству сельского хозяйства на базе центра управления регионом, чтобы можно было оперативно принимать решение», — сказал Разин. 
 
Он добавил, что самое главное - создание научно-производственного внедренческого научного кластера. Разин подчеркнул, что нужно не останавливаться на достигнутом, а постоянно развиваться, обучаться и оптимизировать деятельность службы. 
 
По словам министра, в скором времени в Подмосковье начнется строительство большого областного референтного центра. 
 
«Уже находимся на стадии проектирования, в этом году отыграем конкурс, и я думаю, что начнем строительство этого референтного центра, который будет решать комплекс задач», - заключил министр. Подмосковье впервые в стране планирует ввести проверку лошадей на допинг

В Подмосковье планируют проверять лошадей на допинг при проведении международных соревнований, на приобретение соответствующего оборудования уже предусмотрены средства, сообщил в четверг министр сельского хозяйства и продовольствия Московской области Андрей Разин.

В четверг в подмосковном Домодедове открывается центр повышения квалификации ветеринарных специалистов. В рамках мероприятия Разин провел встречу с заместителем министра сельского хозяйства РФ Максимом Увайдовым.

«У нас есть очень интересный проект, мы тоже о нем хотим сказать. На сегодняшний день никто в стране не проводит (проверку на – ред.) допинг лошадей при проведении международных соревнований. Московская область в этом хочет быть пионером. В этом есть дополнительный уровень дохода для службы, но и большая международная задача», — сказал Разин.

Он выразил уверенность, что эта задача будет выполнена, тем более что соответствующие решения уже приняты. По словам министра, часть денежных средств - порядка 30 миллионов рублей - на приобретение необходимого диагностического оборудования уже предусмотрена. Трудовая неделя близится к своему логическому завершению, на горизонте солнечные выходные      С начала 2019 года было произведено более 12,5 тысяч тонн тепличных овощей

В тепличных хозяйствах Московской области с начала 2019 года собрано более 12,5 тысяч тонн овощей закрытого грунта, сообщил министр сельского хозяйства и продовольствия Подмосковья Андрей Разин. 
 
«Тепличными предприятиями Московской области с начала 2019 года произведено порядка 12,5 тысяч тонн овощной продукции. Валовый сбор огурцов составляет 9,3 тысячи тонн, томатов - 3 тысячи тонн, 77 тонн прочей овощной продукции», - сказал Разин. 
 
По его словам, ассортимент выпускаемой продукции тепличного комплекса Подмосковья позволяет удовлетворить самый разнообразный спрос и полностью закрывает потребность населения региона в круглогодичном обеспечении витаминной продукции. 
 
«Отпускная цена огурца на разных предприятиях на сегодняшний день варьируется от 70 до 150 рублей за килограмм, цена томатов составляет от 70 до 200 рублей за килограмм», - отметил министр. 
 
Продукция направляется в торговые точки Москвы и Подмосковья, реализуется на сельскохозяйственных ярмарках столицы и региона. Сбор овощей в теплицах области продолжается.        Отмена весеннего ограничения движения на проезд большегрузного транспорта

В 2019 году на автомобильных дорогах регионального и межмуниципального значения Московской области не будет вводиться ограничение движения на проезд тяжеловесного и большегрузного транспорта в период весеннего половодья, сообщает пресс-служба Министерства транспорта и дорожной инфраструктуры Московской области. 
 
«Практика отказа от весенних ограничений на проезд большегрузного транспорта ведется с прошлого года и уже дает положительные результаты. Под ограничения попадало порядка 270 региональных дорог. Не меняя маршрут из-за сезонных ограничений, перевозчики более эффективно планируют свою деятельность, не повышая себестоимость доставки грузов потребителям», - сообщил министр транспорта и дорожной инфраструктуры Московской области Алексей Гержик. 
 
По его словам, отсутствие ограничений в 2018 году существенно не отразилось на качестве дорожного полотна. 
С помощью объема средств, поступающих в региональный дорожный фонд от оплаты проезда большегрузного транспорта при оформлении спец. разрешений, и финансирования из бюджета Московской области дефекты дорожного полотна оперативно устраняются. 
 
В пресс-службе напомнили, что до 2018 года в период с 1 по 30 апреля на региональных дорогах Московской области вводили временное ограничение движения транспортных средств с превышением установленных предельно допустимых нагрузок на их оси. Ограничение действовало на более чем 270 участках дорог общей протяженностью более 3 тысяч километров. Всероссийская акция, приуроченная к Всемирному Дню здоровья

Всероссийская акция «Будь здоров!» сегодня началась в Подмосковье, об этом сообщили в пресс-службе Министерства здравоохранения Московской области. 
 
«В Московской области со 2 по 8 апреля пройдет Всероссийская акция «Будь здоров», посвященная Всемирному Дню здоровья - он отмечается 7 апреля», - сообщил министр здравоохранения Московской области Дмитрий Матвеев. 
 
Он отметил, что в рамках акции по всему региону пройдут мероприятия, направленные на поддержку здорового образа жизни: флешмобы, массовые зарядки, забеги, открытые школы здоровья. Активное участие в проведении акции принимает Московский областной филиал Всероссийского общественного движения «Волонтеры-медики». 
 
«Это мероприятие - еще одна возможность напомнить о том, как важно заботиться о себе, своем здоровье. Например, 3 апреля в Солнечногорске пройдет ярмарка здоровья, включающая в себя лекции врачей, анализ крови на сахар и многое другое. В Пушкине 4 апреля и в Воскресенске 7 апреля все желающие смогут пройти скрининговое обследование для выявления гепатита С», - добавил Матвеев. 
 
Всемирный день здоровья отмечается ежегодно 7 апреля. В этот день в 1948 году была образована Всемирная организация здравоохранения. В текущем году запустят программу мониторинга качества подмосковной пищевой продукции

Программу пищевого мониторинга запустят в Подмосковье для более тщательного ветеринарного контроля за качеством производимых продуктов, сообщил министр сельского хозяйства и продовольствия Московской области Андрей Разин. 
 
«В этом году мы запускаем отдельную расширенную программу пищевого мониторинга в рамках деятельности ветеринарной службы. Будем следить за качеством продукции, которая производится в регионе, с точки зрения ее соответствия ветеринарным требованиям. Это обязательное требование при экспорте продуктов на внешние рынки. Ветеринарная служба будет забирать пробы и исследовать их лабораторным способом. У нас есть для этого возможности - лаборатории, которые имеют соответствующую аккредитацию», - сказал Разин. 
 
По словам министра, в перспективе сеть ветеринарных лабораторий в регионе будет расширяться. 
 
«Например, уже в следующем году появится отдельная молочная лаборатория на территории сырного кластера в Дмитровском округе, а в перспективе хотим создать общеобластной лабораторный центр в Домодедове, который будет решать более масштабные задачи», - добавил Разин. Для посевной 2019 года увеличится количество сельхозтехники

В весенней посевной кампании 2019 года в Подмосковье задействуют порядка 7 тысяч единиц сельхозтехники, что больше, чем в прошлом году, сообщил министр сельского хозяйства и продовольствия Московской области Андрей Разин. 
 
«В этом году к весенне-полевым работам планируется привлечь больше техники. Будет задействовано на 78 тракторов больше, чем в прошлом году, всего более 4270 единиц, плугов - на 73 (больше – ред.), культиваторов - на 29 и сеялок - на 33. В общей сложности будет задействовано около 7 тысяч тракторов и агрегаторов», - сказал Разин. 
 
Он добавил, что техническое обслуживание техники выполнили уже на 90%. Преимущество при комплектации сельхозтехникой отдается отечественным машинам. 
 
«В основном это отечественные тракторы, которые отвечают самым высоким требованиям по качеству и энергозатратам, зато более дешевые в обслуживании. Поэтому их будет больше, чем в прошлом году», - уточнил Разин. 
 
Ранее он сообщил, что Подмосковье является одним из лидеров в стране по закупке современных образцов сельскохозяйственных машин. Например, в феврале крупный агрохолдинг «Рота-Агро» получил четыре трактора, которые предназначены для выполнения всего спектра полевых работ – от основной и предпосевной обработки почвы до посева и уборочной. В Подмосковье около 1,1 тыс. лагерей с дневным пребыванием откроют летом 2019 года 
 
Более 70 тыс. детей посетят лагеря дневного пребывания в Московской области этим летом, сообщила начальник управления развития общего образования Министерства образования региона Елена Белик. 
 
"В 2019 году на период летней оздоровительной компании планируется открытие 1 124 лагерей с дневным пребыванием (...) с охватом 71 155 детей", - сказала Е.Белик на расширенном заседании коллегии Министерства соцразвития Московской области. 
 
Она пояснила, что летом 2019 года в Подмосковье откроется на 60 дневных лагерей больше, чем годом ранее.   В Электростали стартует месячник благоустройства ДОБРОЕ УТРО! 😃
ВСЕМ ВЕСЕННЕГО ☀СОЛНЕЧНОГО НАСТРОЕНИЯ 🌈 
И ОТЛИЧНОЙ РАБОЧЕЙ НЕДЕЛИ!💰    В Электростали 29 марта прошёл парад-смотр коммунальной техники    «Новости недели» приняли участие в сдаче норм ГТО🤸              В дни весенних каникул в Подмосковье запланировано проведение 178 бесплатных кинопоказов

Детские фильмы бесплатно покажут на 91 площадке в Подмосковье в дни весенних каникул, сообщает Минкультуры Московской области. 
 
"В дни весенних школьных каникул с 25 по 31 марта министерство культуры Московской области совместно с ГАУ МО "Мособлкино" впервые проводят "Неделю детского кино" в Подмосковье", - говорится в сообщении. 
 
Программа пилотного проекта включает в себя 20 художественных фильмов для детского, семейного и молодежного просмотра. Среди них 12 российских картин 2009-2019 годов и 8 кинолент из классики советского кино для детей. 
 
В частности, ребятам покажут сказки Александра Роу ("Королевство кривых зеркал", "Огонь, вода и медные трубы"), Александра Птушко ("Сказка о потерянном времени", "Руслан и Людмила") и другие. 
 
Также в программе современные фильмы, созданные под руководством и с участием известных кинематографистов страны - Станислава Говорухина, Аллы Суриковой, Галины Польских, Виктора Сухорукова, Сергея Никоненко, Ирины Скобцевой, Юрия Назарова, Дмитрия Певцова. 
 
Фильмы будут показаны на 91 площадке: городских и сельских домах культуры и молодежи, клубных подразделениях, центрах культуры, досуга и искусств, а также библиотеках в 23 муниципальных образованиях региона. 
 
Всего в течение недели запланировано 178 бесплатных кинопоказов. Полное расписание размещено на сайтах Минкультуры Московской области и ГАУ МО "Мособлкино".   В Подмосковье стремительно увеличивается количество индустриальных парков

Ещё 30 индустриальных парков в Подмосковье находятся сейчас в стадии создания, сообщил заместитель министра инвестиций и инноваций Московской области Андрей Балук. 
 
"22 площадки, 9 индустриальных парков заполнены, ещё 30 индустриальных парков сейчас находятся в стадии создания", - сказал А.Балук в ходе семинара "День индустриальных парков". 
 
В презентации, подготовленной к семинару отмечается, что площадь этих территорий составляет более 3 тыс. га, на них планируют размещение 215 резидентов, будет создано более 3 тыс. новых рабочих мест. 
 
Замминистра уточнил, что также в муниципалитетах подобраны 21 промышленная площадка, на которых будут созданы полноценные индустриальные парки или разместятся промышленные объекты. 
 
В настоящий момент в Подмосковье 13 технопарков, 3 особых экономических зоны, 58 индустриальных парков, 6 промплощадок. 968 нарушений на объектах транспортной инфраструктуры было устранено с начала 2019 года 

С начала зимы 2019 года устранили 968 нарушений на объектах транспортной инфраструктуры в Подмосковье, об этом сообщили в пресс-службе Госадмтехнадзора Московской области. 
 
«Инспекторы ведомства добились устранения нарушений на 968 различных объектах транспортной инфраструктуры в Подмосковье с начала зимы. По требованию инспекторов была налажена уборка от снега и наледей остановочных павильонов на региональных и иных дорогах Подмосковья, а также на объектах РЖД – платформах, переходах, спусках и лестницах», - рассказал начальник Госадмтехнадзора Московской области Сергей Бизяев. 
 
Для комфортного перемещения граждан в течение зимы инспекторы Госадмтехнадзора проверяли своевременную уборку от снега, а также обработку противогололедными реагентами остановочных павильонов, подходов к объектам транспортной инфраструктуры, спусков и лестниц.  Успейте подключить цифровое телевидение до 15 апреля Коммунальные службы Подмосковья стали быстрее решать вопросы жителей Подмосковья благодаря ЕДС 
 
Единая диспетчерская служба объединила уже 926 управляющих компаний, обслуживающих многоквартирный жилой фонд на территории региона, сообщает пресс-служба вице-губернатора Московской области Дмитрия Пестова. 
 
«Данный сервис начал работу в 2018 году. По состоянию на середину марта соглашения о работе в ЕДС заключили 926 УК – это подавляющее большинство управляющих компаний, обслуживающих МКД в регионе», - говорится в сообщении. 
 
Работа УК с обращениями, поступающими в ЕДС, позволяет сокращать время реагирования на обращения жителей и повышать качество их обслуживания. 
 
В пресс-службе добавили, что ЕДС – это интернет-сервис, интегрированный с порталом Добродел, который позволяет жителям Подмосковья решать проблемы в многоквартирных домах без похода в управляющую компанию и лишних формальностей. 
 
Благодаря усовершенствованию алгоритмов работы по заявкам жителей, Единая диспетчерская служба уже сегодня позволяет сократить среднее время реагирования УК на некоторые обращения (к примеру, касающиеся замены лампочек в подъездах) до минимума, теперь такие заявки исполняются в большинстве случаев в течение суток со дня поступления. 
 
«Качество выполненных работ оценивают непосредственно жители. Заявитель в «Личном кабинете» ЕДС может подтвердить, что проблема решена, или указать на недочеты и заявить о необходимости проведения "работы над ошибками"», - отметил Пестов. 
 
Исполнение заявок, поступивших в ЕДС, находится на контроле Госжилинспекции Московской области. Учителя и директора подмосковных школ обучатся сингапурским методикам преподавания 
 
Около 750 учителей и директоров школ Подмосковья пройдут обучение на тренингах по сингапурским методикам преподавания, сообщает пресс-служба первого заместителя председателя правительства Московской области - министра образования Московской области Ольги Забраловой. 
 
«В Подмосковье продолжаются тренинги для педагогических коллективов по сингапурским методикам преподавания. В период с 22 по 28 марта обучение пройдут учителя и директора 13 школ региона, это порядка 750 человек», - рассказала Забралова. 
 
По словам первого зампреда областного правительства, тренинги пройдут на территории Балашихи, Дмитрова, Домодедова, Дубны, Клина, Мытищ, Химок, Пущина, Шатуры, Сергиева Посада, Щелкова, Раменского и Лотошинского районов. 
 
«Программа профессионального развития директоров и учителей подмосковных школ призвана научить работать в команде, что поможет развитию педагогических коллективов школ региона, а также выведет школы Московской области на новый уровень. Прошедшие обучение педагоги развивают в учениках востребованные в современном мире навыки 4K: коммуникации, креативности, критического мышления и коллаборации. Использование сингапурских обучающих технологий способствует росту интереса к предмету, ускоряет процесс обучения, улучшает качество усвоения материала, а также способствует сотрудничеству учителя и ученика», - отметила Забралова. 
 
В пресс-службе добавили, что программа была запущена после того, как Министерство образования Московской области и сингапурская компания Educare International Consultancy подписали Соглашение о сотрудничестве в феврале 2018 года. В прошлом году обучились более 3 тысяч специалистов.  Уважаемые родители! 
Сейчас по социальным сетям и в мессенжерах активно репостится призыв идти завтра в четко определеный час в администрацию города, где якобы будет проводиться сбор подписей для пересмотра тарифов на вывоз мусора. Большая просьба - не репостить. Это чистой воды провокация. Только что общался и с электростальской администрацией, и с богородской. В нашей администрации никакие подписи собираться не будут. Они об этом сами только что узнали из групп вконтакте. А в Ногинске никакие тарифы не понижались. Это вообще решение не может принять город на своем уровне. Тарифы определяются оператором и меняются централизованно. Возможен только точечный пересчет по льготникам, которых проигнорировали в первой квитанции. 
А вот результатом таких безответственных рассылок может быть сбор сотен людей, в основном пожилых, в одном месте, давка, сердечные приступы, конфликт с полицией и прочие ужасы современного мира. Не ведитесь на вирусные и панические рассылки. Включайте голову и анализируйте!           